 19:30, 23 февраля 2019
Порошенко похвалил забывших о23февраля украинцев
Президент Украины Петр Порошенко поздравил жителей страны с тем, что они забыли о Дне защитника Отечества. Слова украинского лидера приводит телеканал NewsOne.«Сегодня 23 февраля. Я твердо убежден, что вы точно уже забыли, что это за день. И я хочу аплодисментами поддержать такой факт, поддержать всех тех, кто забыл», — заявил Порошенко в ходе выступления во Львове.Он отметил, что благодаря таким «маленьким-маленьким составляющим», как изменения в праздничном календаре, постепенно формируется «новая Украина».День защитника Отечества, который ранее праздновался на Украине 23 февраля, был упразднен по указу Порошенко в 2014 году.Вместо этого праздника украинский президент учредил другой — День защитника Украины, который отмечается 14 октября.Кроме того, с 2015 года День Победы, отмечавшийся 9 мая, на Украине носит название День победы над нацизмом во Второй мировой войне. Фактически этот праздник игнорируется украинскими властями, основные мероприятия приходятся на 8 мая, когда в республике отмечают День памяти и примирения в знак солидарности с европейскими странами.
